毛孟靜：泛民若總辭會影響下屆參選權，傾向留任

香港本土的毛孟靜表示，仍在考慮是否接受續任，她擔心民主派如果總辭，會影響下屆立法會參選權。

毛孟靜：「你不尊重中央在香港行使主權，那不用選了，不是下屆不用選，是以後都不用選了，我一把年紀無所謂，對年青以從政為志業的年青人，的確是一個考慮，加上現時純粹看人數，1/3否決權真的需要齊上齊落。」

年青人表示：

怕咩？

朱凱廸近日在一個給支持者的內部訊息中表示，考慮壹傳媒黎智英等人被捕事態後，傾向杯葛「臨時立法會」。他質疑，中共正對香港「社會改造」之際，唯獨從寬處理立法會反對派，認為用意只是引誘民主派接受「新香港」、做民主花瓶，民主派必須反抗。

至於留守立法會，他說也是反抗的一種，但質疑「那是不會被歷史記住的」。「歷史只會記住民主派在臨時立法會面前，選擇了順服。無論在臨時立法會內的抗爭如何激進，也掩蓋不了這個事實。」
他又形容，民主派留任立法會將引起陣營內互相攻擊，明年立法會選舉難以再如初選般團結，反而集體杯葛立法會，「是維持未來議會路線的重要一步」。

好偉大呀

預咗

雖然我自己覺得要留低
但係我既理由係留低繼續玩野都好

但係泛民講既係講到關鍵一席咁無你就點點點既
真係算吧啦

繼續咁既思想不如你地全部讓位好過

ok！出年投白票射落海都唔益你泛民囉

關咩事
今次唔總辭
下年公民黨都冇可能有得入閘

定係「以從政為志業的年青人」係講緊公民黨民主黨等緊上位班後生？

都未必嘅 你公民黨乖乖地做個「忠誠嘅反對派」可能有得選

。

佢幾時有咗唔辭就有參選權嘅錯覺

叫過佢做契媽嘅人有冇覺得shame？
利申冇叫過

初選嗰陣啲人仲話佢係班後生同老泛民中間嘅橋樑

真係好偉大

俾選舉主任無效 = 終身失去被選舉權

要乖乖地咁我投民建聯都得喇

入去做政治花坪

契媽唔好咁

直接講你地想要資源
然後話捐畀612之類啦

契媽：我呢兩屆都搵夠，都想比啲年青人搵下

真係無骨氣 無撚用
搵個理由都柒到仆街

除非你班友諗到點突破班立法會保安
否則都係總辭啦

唔過兩頁

終於俾對家分化成功
好心痛
可以點做
me傾向民主派總辭

成班仆街都係都講留任為大家好

你話留住筆錢 留住否決權都算
你話要保住年青人個飯碗

佢初選論壇提返踢喼
眼都突埋

一定唔會係初選贏嗰班抗爭派

發現個個關於泛民總辭嘅post都係得兩個argument
支持：留任=投共
反對：議會要有人抗爭

其實雙方都係想抗共，但係現實係有民意授權嘅議員一定要離開香港議會先有用
因為留低一係好似熱狗咁唔抗爭
一抗爭就違反國安法
但係同時我哋需要有民意授權嘅人去海外做嘢，因為我哋喺美中戰後可唔可以生存, 點樣生存，要靠有民意授權嘅人即刻開始做

獲民意授權嘅人包括所有上屆立法會議員，初選勝出者，同埋所有區議員

唔止要做lobbying, 重要做所有建國準備，包括法律，主權，軍隊，議會
我哋一定要把握時間做，但係喺香港入面冇可能做到

所以任滿離開唔係為咗啖氣咁簡單，而係搵一個唔會必死嘅戰場重新上陣
5
10

.

屌那媽

All or Nothing
唔晒一半一半

又黎唔好激嬲共產黨？

本土同泛民嘅橋樑，女人版范國威

共產黨最開心

七一嗰幕真係醜陋至極

死巫婆仲要自稱本土 仲要咩溫和本土派 逗糧做政治花瓶

道不同就應該分化，why not？

其實佢嘅政棍程度同OMDB有得比
明明呢四年癡實泛民
但初選論壇公開同黃碧雲切割
契媽？笑撚左笑埋右

老實d講想要十皮一個月唔好咩
係要懶型

泛登仔: 契媽

民主唔可以當飯食，我要拎多一年錢

下屆? 仲有下屆? 傻撚左

走剩DQ 咗嗰4個囉

朱凱迪FB shared:

「及至政權史無前例押後（實質取消）選舉、搜查報館、動用國安法抓年輕人。在下清楚感受到民眾同仇敵愾，更甚於初選時的民心向背.......一眾支持者是期許民主派的領袖，能以最高的規格和姿態，回應政權的報復。」

「政權表面押後，實質取消選舉，欲令民主派初選失效。所以是次打壓的最大持份者是現任立法會議員；最大受害者是初選勝出者......為免民主派因去留而分裂，在下建議交由現任立法會議員和初選勝出者一起投票決定行止，能夠齊上齊落，避免任何派別受責難。」

完全唔講泛民有意請初選勝出者投票

熱狗 拉
所羅門爸爸都話唔支持呀
我哋總辭就會失民意㗎喇

初選抗爭派同泛民都係五五開
加埋現任嘅碧雲同白頭佬都係

不得不嘆共狗呢招好高章
依家終於成功分化左
用選舉延後一年
傾延唔延續留任
依家都分哂派系
睇到有啲留言話下年選舉射落海算
睇怕今鋪真係玩撚完啦

利申 我個人傾向唔總辭
但係就要留低掟臭彈臭水 令到開唔到會

ching你打左一大篇文
但係啲字夾埋完全睇唔明你想講咩

咁就最好啦 由當時人決定

仲覺得下年好似無事咁有得出閘選都好嘢喎

exactly
佢留唔留唔阻到美國/香港人做啲咩 要做嘅都會繼續做
但唔好講到好偉大乜乜柒柒

講緊下屆人大

民主黨 MY Hong Hong

留低玩野咪又係拉佢地
都無好處
俾左咁多抗爭機會只係識叫大口狗乜乜乜

留低掟臭彈臭水 國安法之前都已經唔敢 依家點會
會敢做嘅朱凱迪都傾向杯葛

年輕人始終都係年輕人 特點就係衝動 意氣用事 可以係一把雙面刃

留任=膺服個政權

留都俾個好理由
唔開會照出糧？定日日打到天光？

走都要講之後想做乜

放棄成條路線，茲事體大
但唔應該當係一個道德爭論
邊樣有用做邊樣

宜家泛民就係冇請初選贏班人決定

而且現任議員唔應該有份投票

因為任期已完

現時民意代表只有初選勝出者

佢哋先有資格決定上屆去留

遊行個陣咪嗌下

林鄭林鄭

下台下台下台

支持毛ee

佢個理由on9,但係我支持留，唔好當支持總辭係黃營或者年輕人既主流意見

On9, 而家就係想你們唔好為呢個議會加添合法性啊

冇民意討論就放棄議會唔可行

oh sosad

下屆比主席你做

睇到毛e咁講 其實都幾失望

連登仔支持邊樣,做相反就可以,現在連登仔主流支持總辭

活得有尊嚴啲啦

呢啲嘢唔好搞我 我想表達自己意見多啲

push

你係假設緊對家唔進化
仍然由得你好似之前咁玩

唔駛咁親切叫佢㗎，佢唔配
記住，泛民唔值得有咩期望
許智峯呢啲做到嘢嘅，當驚喜is ok
咁樣長遠都對自己好

邊個唔支持延任就係毓派熱狗共諜，對唔住死左既手足們

留低囉，不過會將呢班人正式歸類入投降派

掟完又要賠錢唔通市民幫手籌？不了

黎個時候，重諗住跟中共個遊戲玩落去，結局就係政治花瓶，人各有志，勉強無幸褔

嗰幕就算，我當佢真心心痛年輕人
但講到尾睇往績，都係政棍

總唔總都dq 梗係唔總

為左錢，泛民可以出賣香港人到一個怎樣地步

總辭嘅成本效益覺得不大，評級機構唔會再降香港級, 極權法已立, 中美已攤牌，總辭左 唔覺老美會特別做啲咩 唔算係彈藥 你辭職 唔係共慘黨炒你, 就算之前講嘅全民勇武 老美都唔會出兵,官府在遠 拳頭在近

毛ee好錫年青人架

一票不投延任議員/政黨

泛粉：咁你有咩高見 唔通咩都唔做啊？ 放負撚 拉

啱啱被港共dq晒啲初選人選，仲講參選權

最煩係抗爭得個幾條友，係送中先勇

所以你係支持定反對議會制度

鄺囝都係 供緊樓留條生路畀人，做多廿年先光復好嗎？

呢一年唔係選民選你入去，係共產黨皇恩浩蕩放施捨你

好撚sad

我都係咁覺得 其實不如一人讓一步 留任但杯葛會議 加捐一部分人工

我覺得本身唔延後都有大把嘢嘈

被DQ嘅入翻去
其他就擘炮

如果廿個都係Chu Heidi,慢必
而呢20個想留任，唔會有咁大爭議

問題的而且確出現喺班泛民度
而唔係總辭本身

泛民留任，就即係等於尸位素餐
呢個係無可否認嘅事實

與其畀佢哋喺議會 戀棧議席
不如請佢哋躝屍屹路總辭 加速主義

用自己嘅政治聲譽解決年青人上樓難題

所以話人都係金魚記憶
無論做左幾多野 立左幾多功
一件小爭拗就可以抹煞以前所有野

wait佢成段野邊度解讀到傾向留作？

年青人從當年唱蝗團反水貨就衝動到依家

你老母仲下屆含撚啦
民主派掃進棺材

如果廿個都係Chu Heidi,慢必
而呢20個想留任，唔會有咁大爭議

問題的而且確出現喺班泛民度
而唔係總辭本身

泛民留任，就即係等於尸位素餐
呢個係無可否認嘅事實

與其畀佢哋喺議會 戀棧議席
不如請佢哋躝屍屹路總辭 加速主義
撕爛埋最後呢一塊遮醜布

Support

咁都唔係？

香港本土的毛孟靜表示，仍在考慮是否接受續任，她擔心民主派如果總辭，會影響下屆立法會參選權。

毛孟靜：「你不尊重中央在香港行使主權，那不用選了，不是下屆不用選，是以後都不用選了，我一把年紀無所謂，對年青以從政為志業的年青人，的確是一個考慮，加上現時純粹看人數，1/3否決權真的需要齊上齊落。」

下屆....下下屆....下下下屆...........原來習慣被支配
睇佢個思維就知點解幾十年無進步

最衰都係年青人，明明永續社運好地地，係要搞個反送中阻住搵食

垃圾

驚乜？

正如泛民捉本土獨派鬼一樣

你哋唔總辭就真係對唔住犧牲咗嘅人啦。

任何理由留低都係無法掩飾為咗錢

賭神？

我一把年紀冇所謂

1/3否決權真的需要齊上齊落

一路都講緊仍在考慮，我理解嘅係一係全部留一係全部走，咁樣「齊上齊落」喎，你點樣理解到佢有preference有take side?

辭選關下屆咩事？驚辭職既咁提早退休囉～

係

其實呢個講法夠晒
個人對留低都冇意見
不過毛孟靜等人食相核突，下下諗住永續選舉，先忍唔住屌柒佢

唔係傾向留任點會係咁提住個否決權

泛民若不聽中央話會影響下屆參選權

食屎啦泛民

真心嘅建議就 我自己覺得可以杯葛會議 但錢點解唔要 同埋之後你覺得唔對路 入番去彈出彈入又得 總之無謂放棄任何機會同資源

Agger 的確幾噁心

屌你地無得選咁咪lan落黎俾班後生上囉
做撚左幾多屆呀大佬 仲想做多幾多屆呀 最忠誠反對派
收皮啦泛狗

玩咩啊
對方都唔跟規矩做野囉
俾你係主席佢地都可以搞撚掂埋你
你郁手又有保安拉走你

真係要玩咪真係議會入面放tg呢啲囉
會有人做到咩

可能係核彈呢 未試過點知

咁多人話要總辭，又話要杯葛臨立會
咁當初就唔好搞初選啦，直接一齊唔好選就可以做到總辭既效果
延遲一年已經冇可能改，如果依家貿貿然總辭，就連1/3都保唔到，人地就名正言順想點玩都得

兩段説話都係一同中性嘅statement嚟

下次？

下次咪替身 ABCDE.........囉

唔知點解好想笑，繼續慢慢續命

美國要求香港2020普選立法會
總辭後可以放心制裁所有保皇成員

根本唔確認書一樣, 只係偽命題, 唔需要在意
點決定? 是但啦

係得樓主好天真
下面留言個班係俾樓主個標題誤導

咁區議會呢？

狗真係改不了食屎
之前死初選都係得淡笑
最後得番碧雲姨 飯國威呢啲政棍入去

要留

成隻狗咁
真係令人感到好嘔心

推
踢走政棍

啲資源你有份架咩
唔好講到個十萬係萬能啦好嗎
次次有咩事都眾籌

關鍵一席，又名omdb，又名有險可守

下屆？

咪留囉, 無壞既

細良軍師：邊個企前勇武，叫光復香港咪就係鬼囉，阻住班資深代議士做野

留下
唔需要很大勇氣
不過要好厚面皮

佢quit撚左公民黨

我就係想知到底樓主你個標題係你自己落嘅駐腳定direct quote/有報導

唔明點樣理解到係傾向留

無嘢好玩
除咗係會議廳飲cocktail，否則對家不痛不癢
但叫議員去做呢啲事，同外判抗爭、想有英雄救自己差唔多

所以不如算啦，總辭，然後公告天下，制度內抗爭正式收皮

我都支持留

總辭本身目的係要國際關注，但而家根本已經全世界都望實香港

下屆仲立法會?
下屆一係國會一係全国人大常委会

比啲骨氣 另起爐灶 試下行第二條路啦

佢話要齊上齊落

總辭嘅效果可以好大，唔止爭取國際關注
假如連同區議會一齊總辭，制度內完全無險可守，破滅制度內幻想，造新破局

1/3否決權需要齊上齊落

Ok~ 個個月人人拎返十萬出嚟俾612

真.老而不死是為賊

幾時學我投共，入行政會議做？

推呢個

乜野惡法撥款全部出齊，仲喺樹講乜柒否決權有用

呢樣先重點
偏偏最少人討論

仲講下屆
我屌你老母呀
呃撚咗香港人幾十年仲唔夠？

重講咩否決權
要過就點都過到啦

叫外國制裁立法會所有議員

其實我唔明 理性分析 泛民走有咩好？

估唔到林鄭押後選舉會有咁理想既效果，泛民又要受考驗了

我自己覺得
留低 如果肯玩嘢/阻開會嘅 咪留
但根本好少泛民會咁做
所以一定係總辭

香港需要革命家同戰士
光復香港之前, 政治家都係冇用

邊個話要制裁立法會？？？

我唔認為留低呢個做法一定冇作為，不過問題係出係留低既人度

留黎打飛機呀？

犯法嘢唔做
大家可以轉去支持政府了

政治家只係識妥協
革命家先係無畏無懼挑戰政權

十萬蚊一個月呀大佬，佢老人家就開心啦。

政治家有用
但政棍政客唔係政治家

唔好玩啦
販民本身就係一個展示一個兩制政治制度行之有效兼有民主空間嘅棋子
根本係建制B隊

依個先係真正原因

所以佢地由97前到而家都係最支持"假一國兩制"既同一班人
而保皇黨就係攏到明支持一國一制

總辭有太多不穩定因素
美國大選之後對北京同香港政策嘅方針
國際投放喺香港嘅熱切度
呢啲隨時會變；
總辭後嘅加速主義
唔係太睇到點樣可以加強國際關注
將啲位俾哂保皇黨
之後國際嘅”彈藥”可唔可以compensate個loss 都成問題

最後，明明贏咗區議會，仲可以有啲咩破局？

其實衡量下留任同總辭各自嘅成本效益，我相信泛民會夾其他人一齊留任。

佢哋係傳統政客，傾向留係議會抗爭亦無可厚非，不竟留任的確可以否決政改、拖延23條立法。不過亦僅此。但係對佢哋嚟講，除咗可能會流失選民外，基本上係無成本。

但總辭除咗可以擺一個姿態外，其它成效存疑，外國對總辭嘅態度不能估計，可能有意外收獲亦可能乜都無，算係一張奇牌。不過最重要係總辭成本非常高。可能會中國安法入獄，而且光復前好大可能會被剝奪參政權利。

泛民一向嘅表現都係少做少錯、唔做唔錯，我相信今次去到所謂存亡之秋，唔覺得佢哋會突然改變。

無問題

依個世界有好多人唔關心政治
靠嘅可能係睇新聞果幾分鐘
當反對聲音完全響議會消失
果D中間或政治冷感嘅人就好容易被誤導以為歌舞昇平
走哂去對家度
總辭唔係唔得
但你辭左之後就要諗點樣可以保證你嘅反對聲音仍然可以響輿論上霸佔返差唔多嘅時間
無左議席除左無左份糧之外更重要係無左響新聞入面果幾分鐘免費宣傳時間
此消彼長其實好危險
你隨時由大多數變番少數都唔知
係咪真係花瓶咁簡單先

婷婷，六指痛，黃文宣個d等緊上位牙

推

關區議會乜事？

我覺得留唔留對大局都冇乜影響
唔明點解啲人咁執著

永遠都係呢種心態 就終究都係俾共產黨揸春袋

仲諗下屆？仲想過骨跪唔洗dq? 唉

今年DQ 下年唔DQ?
仲同佢玩呢個遊戲

咪代年青人講野啦

通常會答你「10皮一個月最有用」

不過諗吓點樣發揮個作用都重要

但係個原因點都唔係「驚影響下屆」

觀感上真係唔係咁好會畀人屌政棍

不過同意兩邊都要分析其利弊

當大家認為議會無用，咁應該全港300幾位區議員+立法會無被DQ嗰啲一齊總辭先夠響，有力加速啦呱？

人哋夾硬嚟你可以玩咩姐

「泛民若總辭會影響下屆參選權」有三個意思

1. 辭職嘅議員本人以後冇得選
又如何？同一個政黨大把其他人可以代替出選

2. 辭職嘅議員所屬政黨所有人以後冇得選
又如何？素人參選好失禮你？

3. 總辭後共產黨發老脾，以後立法會冇得選改哂做委任
如果講到共產黨會玩到咁大，咁就算全體留任又做到啲咩？

無論係邊個意思都好，都只不過係戀棧權位同酬金嘅藉口
利申：唔係評論應唔應該總辭，只係話呢個係藉口

諗住舉紙牌就可以衝擊得到

仲諗下屆
而家個議會失效 你唔做舉手機器都唔方有得你選 你走去拉布投反對票佢就話你犯國安法
咁仲點解要諗下屆？

睇返轉頭
全體留任可以當做係當初選舉結果dq完又35-
35-之後點做好多人輕輕帶過
而家冇得唔諗
一年後中共都唔會俾你35+
所以支持全體留任嘅人需要回答呢條問題
支持總辭嘅都唔使對留任咁反感
因為可以視之為民意基礎較弱嘅35-

總辭的話
都係想先破後立
咁立嘅係咩
會唔會最尾其實可以又立又有d人留任

我傾向根據初選結果成立個聯盟嘅
其實有d似佢哋而家開會協調咁
或者可以兩條腿走路
咁就唔使跟中共個agenda黎行

佢地知 佢地只係想繼續扮反對派呃飯食
佢地只想選民仲覺得佢地係反對派而唔係為左個議席而不停降低底線

我反而冇意見，留係到就要不停製造d noice比國際睇。要做到每一次都要同保安玩遊戲。

做到既都可以考慮留既，好過一下總辭整個超大noice，然後就沒有然後。

原來佢地覺得下年仲有得選

原來佢地覺得只要有關鍵少數就可以抗惡法

但如果真係咁就唔會有國安法啦

buy子悅同鄺葆賢
公民黨真係

我認為總辭最大嘅作用唔係加強國際關注
反而係打破制度內抗爭嘅幻想
令香港普遍溫和派要選邊站
投降or制度外抗爭

我哋唔能夠因為預見會有好多人投降，所以一直提供住一啲假希望去迎合佢哋，係時機適當嘅時候應該要將呢一個假希望打破。

我嘅前提就係立法會完全冇用嘅，入去打交會俾人拉、投票唔會夠數、就算夠三份一人，國安法同緊急法都係阻唔到嘅。

其實我係諗唔到留喺立法會有咩成效

重有啲嘢係有個議員身份先做到嘅

係呀係呀
你地一把年紀無所謂（但係到選舉就出嚟霸住個位）
係為左 d 後生先忍辱負重繼續做

都啱嘅
不過經歷過蒙面法、黨安法之後，議員可以做嘅嘢，其實都係政權施捨佢扯吓貓尾
但好多人就當係寶。。

如果可以，真係最好公投